【又係民調】民調指76％港人反對健康碼

香港特首林鄭月娥計劃9月起開始進行全港新冠病毒社區檢測之際，一項最新的民意調查顯示，超過76%受訪者反對這種被外界譽為“港版健康碼”的計劃。有專家更擔憂，有關計劃無助控制疫情，相反可能演變為“社區播毒”，只是討好北京的“政治騷”。

香港7月初爆發新冠肺炎第三波疫情，星期六錄得26宗確診個案，連續3星期確診宗數維持雙位數。林鄭月娥星期五正式宣佈，9月1日開始進行“普及社區檢測計劃”，提供免費病毒檢測，以篩查社區的隱形患者。50名協助檢測計劃的中國支援人員同日由廣州抵達香港。
自7月初後，香港感染人數及死亡率大幅增加。多名專家分析，感染源頭來自港府6月開始放寬海員、機組人員、中港兩地經商的生意人、以及上市公司董事等30多類豁免檢疫人士，入境香港後毋須接受14日強制檢疫，導致病毒社區大爆發。

林鄭指定中資化驗所惹爭議

港府7月中開始實施禁晚市堂食、公眾地方必須佩戴口罩以及禁止超過2人聚集等嚴厲防疫措施，但仍然容許豁免檢疫人士入境。
特首林鄭月娥8月初宣佈，推行全民自願病毒檢測計劃。中國國家衛生健康委員會(衛健委)組成60人“核酸檢測支援隊”，到香港協助進行有關計劃，並協助興建一所治療新冠肺炎患者的臨時社區醫院。
林鄭月娥表示，協助全民病毒檢測的中國化驗人員將獲得“雙豁免”，即是豁免 14 日入境強制檢疫，並且豁免在香港註冊。林鄭月娥又在未經公開招標情況下，指定3家有中資背景的化驗所進行病毒測試，其中一家更有強制收集新疆人基因的背景。多名民主派區議員批評林鄭月娥此舉“黑箱作業”。
民調指76%反對港版健康碼
多個建制派政黨包括民建聯、經民聯等支持港府推行全民病毒檢測，甚至建議仿傚中國推行“港版健康碼”，只准持有新冠肺炎病毒陰性測試結果的市民進入餐廳酒樓、商場或公共地方。

香港民意研究所星期五(8月21日)公佈一項在8月17至20日進行，有23,045人參與的網上民調顯示，有76%的受訪者反對推行“港版健康碼”，支持的只有15%。當中21,345名自稱民主派支持者，高達96%反對”港版健康碼”，支持只有1%；1,700名自稱“非民主派”支持者，也有55%反對“港版健康碼”，支持的有29%。

同期進行的一項成功訪問1,018名市民的電話民意調查顯示，有64%受訪者反對推行“港版健康碼”，支持的只有23%。

專家指健康碼只能用於通關無助抗疫

公共衛生研究社召集人陳盈分析，不同政治光譜支持者，絕大部份都反對推行”港版健康碼”。陳盈表示，最重要是關注病毒陰性檢測結果，是否真的可以做到防疫的功用，她表示，國際上只是可以作為通關使用。
陳盈說：“就是因為本身病毒測試，....它有空窗期，其實即使你的病毒(測試)呈陰性也好，都不代表你完全身體是沒有任何的感染。第二就是因為本身病毒測試其實都有假陰性的問題，因此就算是在通關的時候，我們拿病毒測試結果都必須要加上我們過了關之後，要有14至到可能20日的隔離或者檢疫政策，才可以成功堵截一些境外傳入的一些感染。”
陳盈強調，如果將病毒檢測陰性結果，放在日常生活使用，完全不能夠阻止病毒傳染，因為測試結果不能夠完全反映身體是否有受病毒感染，反而可能令市民的警愓性減低。

專家指健康碼只能用於通關無助抗疫

月娥婆婆：民調受限於時間、資源和誤差等因素，是否適合單純按照民調決定最終去留。

推

唔直接答你，用圖片答你